# На этой неделе в KDE (23)

> 15–22 февраля — прим. переводчика

На сегодня в Plasma 5.18 исправлены почти все существенные ухудшения (сообщите, если вы столкнулись с новыми ошибками), и разработчики приступают к исправлению давних проблем и подготовке к Plasma 5.19. Надеюсь, в этом выпуске вы найдёте что-то, что вас порадует! 🙂

## Новые возможности

Диалог фиксации изменений SVN в диспетчере файлов Dolphin [теперь показывает список всех включаемых изменений](https://phabricator.kde.org/D26921) (Николай Крашенинников, Dolphin 20.04.0):

![0](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/02/screenshot_20200125_213115.png)

## Исправления и улучшения производительности

В просмотрщике изображений Gwenview [исправлена загрузка файлов, расположенных на сетевых ресурсах](https://phabricator.kde.org/D27489) (Albert Astals Cid, Gwenview 19.12.3)

[Множество исправлений внесено](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=415267) в страницу «Учётные записи в Интернете» Параметров системы (Dan Leinir Turthra Jensen, KAccounts-Integration 20.04.0)

Исправлена ошибка, позволявшая злоумышленникам [показывать вам внешние изображения при подключении к сетям с особым образом сформированными именами](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417980) (David Edmundson, Plasma 5.12.10)

Исправлена ошибка, которая могла приводить к [аварийному завершению службы KDE (`kded5`) при работе с модемом, требующим ввода ПИН-кода](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417545) (Jan Grulich, Plasma 5.18.1)

Исправлена ошибка, приводившая к [аварийному завершению приложения Информация о системе в случае невозможности определить адрес текущего сетевого интерфейса](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417798) (Harald Sitter, Plasma 5.18.1)

Сохранение изменений параметров автоматического входа в систему [снова работает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=342722) (Filip Fila, Plasma 5.18.1)

[Восстановлена](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414396) синхронизация параметров внешнего вида для экрана входа в систему SDDM (Filip Fila, Plasma 5.18.1)

[Исправлена ошибка](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=410770), приводившая к нарушению отображения диалога настройки виджета «Сенсорная панель» (David Edmundson, Plasma 5.18.1)

На странице «Соединения» Параметров системы [устранено перекрытие элементов списка полосой прокрутки](https://phabricator.kde.org/D27382) (Arjen Hiemstra, Plasma 5.18.1)

Исправлены [две распространённых причины](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=413179) [аварийного завершения работы](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417699) диспетчера окон KWin при использовании оформления окон «Пластик» (Plasma 5.18.2, David Edmundson)

В сеансе Wayland устранено [аварийное завершение работы Plasma при отключении вторичного монитора](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=413892) (Daniel Vrátil, Plasma 5.18.2)

[Восстановлено](https://phabricator.kde.org/D27367) переключение между комнатами из строки поиска и запуска KRunner (Олег Соловьёв, Plasma 5.18.2)

Исправлена ошибка, [приводившая к изменению внешнего вида курсора над рабочим столом](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414109), которая проявлялась до первой смены набора курсоров в новой учётной записи (Benjamin Port, Plasma 5.18.2)

В панели выбора эмодзи [улучшена производительность отрисовки](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417454), а также [исправлена работа с некоторыми языками](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417713) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.18.2)

Исправлен внешний вид [теней файлов и папок на рабочем столе при использовании глобального масштабирования](https://phabricator.kde.org/D27316) (George Vogiatzis, Plasma 5.18.2)

На странице «Оформление окон» Параметров системы [снова выделяется используемое оформление](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=397595) (Cyril Rossi, Plasma 5.18.2)

Настройка цветовой схемы [больше не влияет на внешний вид приложений GTK, не использующих тему оформления Breeze](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417461) (Carson Black, Plasma 5.19.0)

В приложение Системный монитор [добавлена поддержка систем с более чем 12 процессорами](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=384515) (Jakob Kummerow, Plasma 5.19.0)

[Улучшено](https://phabricator.kde.org/D27109) открытие сеансов текстового редактора Kate из KRunner (Alexander Lohnau, Plasma 5.19.0)

Исправлена ошибка, которая могла приводить к [аварийному завершению Параметров системы после установки нового набора значков](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417802) (David Edmundson, Frameworks 5.68)

Исправлен внешний вид значков в боковой панели окна выбора эмодзи [на экранах с дробным коэффициентом глобального масштабирования](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=417647) (Aleix Pol Gonzalez, Frameworks 5.68):

![1](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/02/screenshot_20200220_122737.png)

## Улучшения пользовательского интерфейса

В центре программ Discover [переработан диалог удаления репозиториев Flatpak](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=403697): теперь перед удалением репозитория запрашивается подтверждение удаления всех приложений и компонентов из него (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.19.0):

![2](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/02/screenshot_20200220_120612.png)

## Как вы можете помочь

В выпуске Plasma 5.19 мы хотим поднажать с работой над [развитием темы оформления Breeze](https://phabricator.kde.org/T10891). Она уже ведётся, но она может быть ускорена с вашей помощью! В этой большой задаче и её подзадачах уже есть множество наработок, и на данный момент нам действительно нужны люди, готовые помочь в их реализации. Для работы над оформлением Breeze полезно знание QML и C++. Присоединяйтесь к разработке, если эта задача заинтересовала вас.

Также можно присоединиться к работе над другими задачами. Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник, и совершенно не обязательно быть программистом: занятие по душе найдётся для каждого.

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [пожертвования](https://kde.org/ru/community/donations/) средств в фонд [KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Александр Яворский](https://t.me/KekcuHa)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2020/02/22/this-week-in-kde-2/>  

<!-- 💡: KInfoCenter → Информация о системе -->
<!-- 💡: KSysGuard → Системный монитор -->
<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: daemon → служба -->
<!-- 💡: emoji → эмодзи -->
<!-- 💡: icon → значок -->
<!-- 💡: icon theme → набор значков -->
<!-- 💡: screenshot → снимок экрана -->
